［澳洲］涉恐嚇撐港昆大學生案 中國總領事：我有外交豁免權

去年7月，昆士蘭大學校園內出現聲援香港「反送中」運動的示威，有說普通話的人包圍展示文宣的香港留學生，引發暴力衝突。徐杰事後發聲明譴責示威是「反華分裂活動」。

協助發起活動的柏樂志早前入稟法院，以《和平及好行為法》控告徐杰。柏樂志表示，徐杰當時的聲明導致他收到死亡威脅。

在去年7月25日刊登於總領館網站的聲明中，讚揚中國留學生「自發的愛國行為」，「總領館高度重視中國留學生安全，肯定中國留學生自發的愛國行為，堅決反對任何分裂國家的言行，反對一些人借上述事件製造中國大陸和香港學生的對立，煽動反華情緒。」

聲明又表示，堅決維護中國留學生的合法權益，呼籲留學生遵守澳洲法律，依法表達訴求。

上周五（7月24日），徐杰向布里斯本裁判法院提交文件，表示他就著法庭處理柏樂志要求他撤回聲明和道歉的行動，具有外交豁免權。

文件寫道：「（中國）大使館想重申，根據《維也納領事關係公約》，徐博士在行使領事功能的行動上，不應接受法庭的司法管豁。大使館亦要再一次提醒，澳洲有責任尊重徐博士的豁免權，並採取有效措施去確保本案盡快撤回。」

係咪姐係認？

好大個官威喎包大人

取消間野咪可以

係咪想俾澳洲驅逐埋領事館

無恥到
成日濫用依啲權利
依家正常國家都唔會再縱容佢哋

"徐博士在行使領事功能的行動上"
不過恐嚇嘅行為都算領事功能？

學生會有口交權

痴撚線

徐杰唔係普通學生？

Enemies of the world

推上TWITTER

Persona non grata之後驅逐出境啦

8個comments有4個係on9到睇唔明內文

件支狗咩料，為何外交豁免權會關佢事

本身都唔係咁難落台
而家唯有趕佢出境返支那啦

咩中文黎，睇完都唔知邊個打邊個

有豁免權，但澳洲係咪都有權 驅逐佢？

請佢走囉

diplomatic immunity其實唔係俾佢咁用
真係有機會俾人expel架

係要告鳩你 打鳩我lor

好大官威
順手話比全世界知佢係共諜

咁佢係澳洲殺人放火都得啦

取消佢簽證？

想俾澳洲驅逐領事，然後係機場俾人塔去警署？ 冇領事身份時咪可以俾人塔得囉

加速⏩

所以其實支那狗玩呢啲係會要成個支那一齊付出代價
個immunity係當事國grant俾佢
唔係一定享有架

徐杰又係邊位？

即係故意

中共算，中共官員殺人也算

呢單野好似同領事無乜關係
只係領事撐中國學生
但有人恐嚇香港學生
講真告領事本身都未必告得入

傻撚咗

狗咁做咩都得la

有豁免權梗係用黎做犯法野，有咩錯

Push

支那真係以為自己喺個地球大撚曬

有權用到盡cls

玩文明5 間諜同外交官係同一個人做

等睇澳洲關埋佢

癲撚到呢...佢不如話係中共/基本法腐乳
分清莊閒未呀

佢咁係唔係認左犯法，不過佢唔拉得
On9，澳洲想唔做野都唔得

個peace & good behaviour order即係restraining order?

係咪咁難明？徐杰唔係出嚟圍香港學生嗰個，佢應該真係駐澳洲總領事…

佢喺領事館嘅網站上面發表言論，而有支持香港學生嘅人覺得佢嘅言論違法，所以告佢，佢就用外交豁免權做擋箭牌…

實際上可能真係告佢唔到，不過政治上超戇尻…會俾澳洲人睇到中國駐澳洲領事利用豁免權，做非法嘅行為，逼害香港留學生…完全配合晒國際社會打算清算中國嘅旋律…

push

支共咁癲真係講呢啲野都唔奇
都癲左幾十年
係外國以前奶共先容忍呢班垃圾

可以全球排蝗了

支共留學生 用國家名義殺人 係愛國行為！

想告我？ 有外交豁免權

推

咁惡

恐嚇，吹雞，係外交事務？

有外交豁免權代唔代表你可以做犯法野呀大使

恐嚇都叫領事行為

殺人都得

關閉大使館咪得囉

60 Minutes 今日有專題

支持佢, 做多D添呀

話說我近排睇返轟天炮2，入面描寫美國一名警員係咁樣回應外交豁免權

寸過馬撚

慣左係中國係正常手段

外交官殺人 唔通唔管？

起碼驅逐大使啦

咁姐你係個學生係口交人員啦

即係間諜

間諜罪先 定外交豁免權先

下令關門大吉
返支那

好大既官威喎
係咪想趕埋一份

戇鳩，本來可以罰下錢 坐一兩個月就算，點知為咗面子搞大件事

宜家係告個領事帶風向散播仇恨?

領事殺人都得？

國安法腐乳

又一隻戰狼

突破盲腸

明顯係

可能過一排到澳洲踢走班中國領屎

係就係有外交 豁免權 ，但你用落呢啲嘢度，你等你個領事館之後收皮

屌我係諗起呢套野

領事身份係自己國家畀的

豁免權但係如果澳洲有心做佢會有計做掛

趕佢走囉

都唔係第一次啦

好撚 BARBIE 喎

幾撚驚佢會say sorry
繼續繼續

中國）大使館想重申，根據《維也納領事關係公約》.......
當有得利用就國際條約，冇得利用就国家內政
支那真係好撚肉酸

係就出去周街殺人啦，用得唔好晒

係咪要玩壞埋自自個豁免權先安樂

危害國土安全會豁免？

乜撚叫總領館, now 又係咁學埋 d 支那 term
總領事館就總領事館 la

所以成龍真係講得冇錯

又可以關左佢間領事館

一切護旗手行動都可以入支那數
咁比人捉到斬人嘅藍絲咪...

有咩同個官講

屌你老母情報收集, 遊說恐嚇, 策反煽動叫領事功能

澳洲唔該嗱嗱臨學美國咁收佢支那領事館皮喇